左膠時代嘅學聯遊行從來唔申請不反對通知書

[2014.5.29]

學聯一直反對《公安條例》要求遊行前須向警務處處長申請的做法，歷年堅決以公民抗命模式爭取市民應有的遊行及集會權利。學聯呼籲市民在六月一日的六四後續遊行，亦將承繼自一九八九年起學聯面對公安惡法的態度，不予申請，只予知會，甚至不惜以公民抗命形式挑戰惡法。學聯堅信，遊行示威本就是公民的基本權利。公民示威遊行無須當權者批准，否則港府與中共無異，皆圖奪去港人的應有自由！面對不義政權當前，學聯將會繼續堅守原則，以行動反抗不義之法，無論是公安惡法，抑或未來可能到來的不平等選舉制度。

自1989年起，學聯均不就其主辦的遊行集會向警方申請牌照或不反對通知書。1989年12月，學聯就東歐巨變發起遊行。但警方一改八九民運以來對待遊行示威的態度，警告學聯的遊行為非法集會，要求學生散去。

當時學聯沒有理會警方警告並繼續遊行，事後亦拒絕就是次遊行申請牌照而遭警務處處長警告。及後，警方多次在學聯向中方示威，濫用公安條例打壓學生示威權利。

從此，學聯決定日後所有主辦的遊行集會均拒絕申請牌照或不反對通知書，而以公民抗命的形式，走上街頭抗議公安惡法限制公民集會自由的權利及賦予警方過大權力、壓制人權。

Pish，警察即管唔批通知書，以後大家學識"我有權示威，無需警察批准"，政府就會連最後控制遊行嘅手段都冇埋

我有權示威 無需警察批準

推俾mon post狗睇

借位

一人一信舉報地鐵、SHK、鄧炳強

how to make a ninja mask - fastest method ever! [pro] [hd, 720p]

當年被屌死嘅左膠都勇武過依加啲不割蓆

以後都唔好再申請！

有道理喎

叫佢地紅衛兵

我有權示威

無需警察批準!!!

推返上來

就係明知你學聯無威脅先由得你行咋懵撚

推
遊行集會示威係唔需要有人批准